9億被挪用 內地扶貧變扶貪

9億被挪用 內地扶貧變扶貪

兩岸要聞

中國計劃在2020年完全消除貧困人口的目標並不容易。互聯網

不少港人會捐錢到內地扶貧，兩會昨公佈，去年7.3億元人民幣（下同，約9.02億港元）扶貧資金被挪用，扶貧變成扶貪！財政部副部長胡靜林昨在記者會上透露，今年將有1,061億元（1,334億港元）用作扶貧基金，加碼200億（約251億港元）。扶貧辦主任劉永富強調會成立第三方機構，評定資金成效。

今年加碼200億

習近平在十九大報告列明「堅決打贏脫貧攻堅戰」，但胡靜林在記者會自爆，全國去年合共7.3億元被人虛報冒領及擠佔挪用，涉及15宗個案，450人被查。劉永富在另一場記者會則解釋，光是貧困縣幾百個、貧困村十幾萬個，監管是問題。劉透露，過去有幹部提出虛假脫貧數字，近5年已查處6萬多宗案件，涉及8萬多人。財政部指，今年中央對扶貧資金更是「超常規」加碼200億達1,061億元，更令外界擔心扶掖貪官。

劉永富強調，扶貧辦會提出改革，要求中央的錢經全國人大審議後，一個月要到省，省接錢後一個月要下放到縣，並要求縣盡快將錢花去。同時政府亦要求所有扶貧資金或到村扶貧項目，必須公開，再由新成立的第三機構評定成效，確保資金用得其所。

劉永富的方案令不少網民嗤之以鼻。去年黑龍江省曾通報一宗村官于福祥貪腐案件，他在2011年至2012年在哈爾濱的村落，以建設「農民新居」為名，挪用公款8,520萬元（1.05億港元），去年被開除黨籍。

廣東《南方都市報》

相關新聞

首談修憲提議 習：發揚民主
兩岸要聞 8小時前

中國擲744億拓全球外交胡溫時期一倍 美高官斥威脅
兩岸要聞 8小時前

官方講得出9億
實際即係900億咁上下

港豬比四川個幾億去左邊

why post common sense

當時好多保皇狗支持

有o的應該流返入香港樓市, 捐錢幫人買豪宅

冇所謂啦，香港人/大陸人啲錢不嬲都係辛苦嚟，俾共產黨冤枉去，一直以嚟都係咁，冇變過～～

子彈都慳翻 餓死佢哋就得了

仲有華東水災

900 億咁少?

支那字典：
打貪=肅清反對勢力
扶貧=清理低端人口兼無償收地

九億呃邊個

貪同貧隻字差唔多啫

冇錯，就好似天災死亡人數，喺後面加返兩個零應該同真實數字差唔多

我又怕心難死↑↑

老生常談

已麻木

完全附合蟈情，真係扶貧先好出新聞啦

汶川係100億呀

九千億下嘛

白皮豬都咁黃皮狗更架啦

新聞黎架 ?